藝術家舉讚美習近平標語"holy xi"被警保圍

笑左

包圍 打錯字自膠

【7.1遊行】Holy Xi＝神聖的習近平 藝術家讚習總反遭警包圍
2017-07-01
每年的七月一日，愛國團體都會聚集於灣仔鵝頸橋，借機向經過的遊行人士作出挑釁，過往雙方亦曾爆發衝突。加上昨晚有港獨人士在網上呼籲到鵝鴨頸底「舉旗」，又暗示會有衝突場面。今日警方的部署明顯加強，遊行未開始，橋下已有近40名機動部隊及便衣警員駐守，部份人配備紅旗，馬路旁亦設置高台。
行為藝術家KC Wong帶同紅色標語到鵝頸橋展示，甫到步便被多名警察包圍，勸喻他退後及登記身份證後便放行。KC指，自己志在支持習近平，例如Holy Xi（習的譯音）標語代表「神聖的習近平」，Xi Eye是指「好多眼球注視習近平」，而他的一身裝扮亦是參考愛國人士。
KC又稱，近年粗鄙的文化充斥香港，今早社民連更有成員接連被黑社會及警察毆打，希望是次的行為藝術可讓市民反思。
另外，「女長毛」雷玉蓮向本報記者表示，警方先後四次警告她不能展示「習總加上紅色交叉」的照片，指如若她展示即會把她拉上警車，並在警署扣留她，直至七一遊行結束才放人。雷引述警方指示不能展示照片的原因是「怕黑社會衝過嚟搶走啲相」，並派出便衣警察一直跟蹤她。她批評警方打壓巿民言論自由，認為警方應帶走搶走示威者道具的人士，而並非示威者。
遊行尚未開始，支持香港獨立的鄭俠於鵝頸橋豎起香港獨立旗幟，以及有十數名市民參與集會，多名警察隨即介入了解。鄭俠指昨晚於網上發起集會，未能預計參與人數，但多次強調每個支持港獨的市民都有權參與集會。鄭又稱「港共最驚就係港獨，一定要堅持」。而多個藍絲組織稍後亦會於鵝頸橋集會，鄭指已做好「畀人打嘅準備」。
由網民組成的「小喇叭大聯盟」製作了一幅2米乘2米大橫額，上面印了一張梁振英與林鄭月娥「合體」的合成肖像，寫上批評兩人的字眼，不願上鏡的黃先生指，他認為林鄭根本與梁振英沒分別，估計香港未來5年與過去5年一樣，只會更差，因林比梁更熟悉政府程序，更懂得鑽空子去做與民為敵的事，做對自己和中央有利之事，如西九建故宮文化博物館一事，以及14年林推政改時，約見學生對話，其實只是做騷，「佢話要大和解，根本感受唔到。」
遊行隊伍行經鵝頸橋，手持港獨及港英旗幟的約20名市民，大部分均以黑布及口罩蒙面，向遊行隊伍展示旗幟，以及呼叫「香港獨立」以及「We are not Chinese, we are Hongkongers」等口號。
逾百名手持中國國旗及標語牌的市民亦到鵝頸橋底集合，大聲呼叫「反暴力、反港獨」、「愛國家、愛香港」等口號。⁠⁠⁠⁠

真假曲直難分

愛國人士啊

例如Holy Xi（習的譯音）標語代表「神聖的習近平」，Xi Eye是指「好多眼球注視習近平」，而他的一身裝扮亦是參考愛國人士。

屎煎平

仲有創意過連登仔
本土藝術值得撐

holy shit
don't give a shit
all shit
仲有屎眼

係dont give a xi

又幾好笑

咩叫鑽空子

topkek

Holy xi

don't give a Xi

!岩音

Xi eye 笑到我PK

ok嚄

荷莉雪

支持愛國愛港活動
Holy Xi

創意無極限

Holy Xi 正喎

有創意

人地愛國人士嚟
咪懶醒

呢d先係藝術架嘛

保圍

all xi

Don't give a xi 可以點解？

其實係想打dont give up (,) xi
印錯左

...
蝦蝦蝦

唔錯

白色Tshirt 紅色帽，同尋晚個義和團一撚樣

要印T 賣

ALL Xi

高招
次次都搞下好似咁支持政府既活動
你話幾好？

好似LF2入面嘅一隻卒

All Xi

神聖的習

陰莖陰莖

屌

Don’t give a xi就真係兜唔到啦

屎總 ！

真 愛國人士

創作力量同幻想會嚇你一跳

曲中曲 係咪有人背後請班廢老叫佢地著到咁，再扮愛國人士企依啲牌

屌你老味Xi眼

All xi

高汁

兜到,人地講Don't give a xi,即係唔好淨係俾一個xi,而要何時何地都要學習xi既榜樣同行為

不知幾愛國 係咪呀holy xi

呢d就真係識玩

一開頭我仲以為xi eye係evil eye暗指習總evil
原來真係xi eye

好撚醒

英文同廣東話兩個意思